個fd放架車比我 但佢要留番個車牌

第一架車咩都唔識
佢買新車要番個舊車牌 咁我點樣可以申請番
同埋過名果d 有咩手續？

當佢用舊車去留牌 運輸署就會派個新車牌畀架舊車 然後再做過戶

佢買新車係咪會搞埋？佢今日買左新車 兩星期到

到時佢有張留牌紙

Google la 大把答案

如果你朋友有叫sales幫佢搞留牌 咁新車sales一般會幫手搞埋 手續費當然要車主自己負責返 轉名就自己搞啦

姐係舊車都會有牌？

Google啦伸手黨

睇完都唔明

你睇過邊個網? 邊句唔明? 有冇試過去查唔識果句點解?
你講得出我就信你唔係伸手黨 兼且詳細解釋比你知
利申: 做運輸署 最憎伸手黨

補充 詳細解釋你唔識果句比你知
利申: 精通運輸署手續+交通法例

話說如果想幫屋企人賣車做車輛過戶，係咪可以代辦？我睇左運輸署個過戶表格就淨係話要新車主必須親身上運輸署交表同俾錢，佢就仲要帶住址證明、保險單、身份證明正本，但就冇話舊車主要帶呢堆野

咁我如果我係幫屋企人做代辦過戶（舊車主係屋企人），除左帶牌簿之外，仲洗唔洗話要授權書，舊車主身份證文件副本，定淨係填哂車輛過戶表格果啲正本同副本就得

拎埋枝螺絲批，即場拆返個舊車牌，然後大大聲講句“麻撚煩！”車鳩返比佢

首先第一點
運輸署個過戶表格邊一句寫「新車主必須親身上運輸署交表同俾錢」?
你話你睇左表格見到有，麻煩你cap圖放上黎。

如果cap唔到圖即係你係伸手黨 或者 文盲唔識字
咁我無能力解答你

伸你老母咩 認同伸手黨要屌 但你種口吻更加想屌 你唔撚想答就直接屌尻佢 咪撚係到扮撚哂野

吹撚脹呀 佢有睇過 但睇唔明 我實幫架

寫番5000字research 比你改埋有a先幫好唔撚好
屌喇星 雖然我都想屌尻樓主嫁啦 但見你個口吻成個老屎忽 高高在上咁 你老母

咩撚野咁巴閉 幫下人好似要救佢全定先得 以前做政府工好多呢d 人 心理唔平衡 視野好窄 係咪工作壓力好大？

之前呢2位巴打有自己上網搵過資料，佢對於自身條件唔肯定符唔符合，我係會毫不保留地教佢。

得啦得啦 唔撚洗你教 你番埋去摺埋喇
你讀書係咪果d 恃住識少少野就懶係勁咁 又想show比人知自己好撚勁 又唔撚想幫人 係要人求要人拜 然後懶係好心咁幫果少少

我想講你咪撚鳩嫁 仲話做運輸署 你番工同同事都係咁撚樣相處？ 人地問你條問題 eg 附近有咩好食 你就屌尻佢 你去openrice自己查下 比哂link 圖我睇 我再答你咁？

我都同你一樣唔撚鐘意伸手黨 但有時 好似上面條友咁講左一段野 睇得出佢係有搵過下料但又無從入手 每個人都會有嫁依種情況
我地唔撚知網上一撚定有答案？但係咪一個可能好普通問題 都要次次去網上用幾粒鐘時間不停搵資料 再對比 比較 然後認證 試驗？

屌喇星 人地真係擺撚到明伸手既 再屌都未遲啦

就我睇完呢句嘅了解，登記車輛原本如果係私人擁有，請出示新登記車主嘅香港身份證正本。咁以我嘅理解，冇理由個新車主唔需要親身到場俾身份證你地嘅職員搞手續喎。之後我睇哂成份野，就冇提過要舊車主嘅身份證明文件以及住址證明

有錯請指點

1. 的而且確係有理由新車主唔需要親身到場，但比身分證其他人去辦理。
2. 我對於你話「睇哂成份野」非常之有保留

3. 無錯！係無提過舊車主既文件，因為唔需要提供既野係唔會寫上表格。

另外呢個就係車輛過戶表格副本嘅第二頁，根據裏面條就寫正本果隻係代表新車主交俾運輸署，如副本係代表舊車主交俾運輸署。老實話我睇哂所有位都真係唔覺有寫話賣家要提供任何文件（除左牌簿），上google查過其他網站一啲討論區有啲就話舊車主填左表格就ok，一啲又話代辦者要攞埋舊車主啲身份證明文件副本同授權書，又有啲直頭話要正本添，所以我都好混亂始終第一次幫屋企人以賣方身份搞呢類過戶

如果我揾到咁巴打都仲覺得我算伸手黨嘅話咁我唯有向你講聲打搞哂

除左車輛登記文件，無寫要舊車主提供既文件就係無，因為表格從來都無講過舊車主或舊車主授權人需要出席。

唔該哂巴打解答

咁要乖仔 自己睇表格啦
其他部門既表格 / 申請任何野既條款我都會睇得好清楚先簽。

點解上面搞咁多野

明明係幾句講哂嘅野
1. 舊車主填form俾錢留牌
2.運輸處即時抽返個新車牌俾架車（免費）
3.架車連新牌過戶俾樓主（樓主俾1000過戶費）
成個過程5分鐘唔駛

因為舊車主唔一定會留牌 (如留牌560元)
而且過戶都不一定1000元 (電單車機動三輪車250元過戶費)

而家佢個fd話要留牌嘛 唔係就唔駛係度講咁多野啦, 為拗而拗, 250定1000跟本就唔係樓主問題重點

我見有d 排隊姐姐代辦
係咪有公司印就唔使 新車主id 正本
點先可以有資格做到？
要BR 定 點樣登記

係呀 我為拗而拗架 伸手黨我唔幫不特止 仲會反問返佢串鳩佢架 我就係咁串架啦

搭咀
其實佢個fd 要留牌既話
一留牌就已經有個新車牌號碼出黎
佢朋友會安排番個新膠牌同行車証比樓主

所以不用擔心

以我代屋企人賣車為例就係冇留牌，所以應該淨係填TD25個表格中舊車主要填果啲位就得，其他就由新車主填。

話說過戶果1000蚊係咪應該係屬於新車主去俾 ，我見佢啲條文寫應繳費用果句係屬於新車主交俾運輸署個正本表格嘅第二頁；代表舊車主嘅副本格就冇話要俾錢。但唔知點解上網有啲人就話要自己拆掂佢

新舊車主自行商議

收到
thank you

唔怪得以前我屋企人買二手車果陣冇話要攞走佢身份證正本 ，原來車行有呢啲優惠。所以今次我以私人名去幫屋企人做賣車手續先有我頭先嘅疑惑

ok 唔該哂 。哇啲車行咁狗嘅果時要我屋企人俾哂過戶果一千

慣例 政府費用係新車主比
除非落訂 或者 講價果陣傾定

唔該埋呢位巴打 ，咁搞過戶同收錢果日要同新車主傾傾先

二手車? 買車定賣車? 車行分分鐘食哂兩邊過戶費都唔出奇

溫馨提示
唔好問佢 舊錢邊個比
你同佢講 到時準備埋個$1000//$250 過戶費
佢有疑問先再研究
你話之前我買車 都係[新車主]我自己比架

係呀果陣係買二手車。果陣我屋企人（車主）個fd介紹有個做車行嘅人，而搞手續都係車行搞，架車到左我屋企人名下之後牌簿係2字。依家我就幫我屋企賣車所以做左賣方

ok

其實洗撚你幫咩
你唔幫其他網友都會幫
再唔係佢去到運吉署都會有答案
扮撚哂大袋

車行收左部車之後，直接由舊車主轉名比新車主(你屋企人)，佢收左你屋企人1000元過戶費，同時地佢好大機會佢收埋舊車主既1000元過戶費，但你吹佢唔脹。

我係咁串架啦 我鐘意串鳩佢唔睇表格呀 吹撚脹呀

同埋最on9係牌簿個簽名同我屋企人本身簽名係有分別，我問返我屋企人（車主）就話牌簿個簽名唔係佢簽 ，應該係車行條友幫佢事旦寫個英文字落去。搞到我叫我屋企人簽過戶表格個簽名都要特別注意要跟返牌簿